# Стандартная архитектура приложения

* Приложение должно логически делится на блоки. Самым верхним блоком являются пакеты. Пакеты в Java
не просто разделяют код, а несут в себе архитектурный смысл.

* Какие пакеты выделяем?

- `models` - модели предметной области, данные классы описывают сущности без поведения. Нужны только
для хранения данных.

- `repositories` - содержит классы/интерфейсы, спроектированные по паттерну `DAO`. Репозиторий выделяется на
конкретную сущность в виде интерфейса, содержащего базовые операции для работы с данными. Интерфейсы могут
быть реализованы множеством классов, для того, чтобы обеспечить независимость хранения данных (т.е. хоть в списке, 
файле или БД).

- `utils` - утилитные классы, содержат различные вспомогательные функции.

- `services` - классы для бизнес-логики. Содержат основные алгритмы системы, независимые от формата входных
и выходных данных.

- `dto` - Data Transfer Object, объект для передачи данных. Позволяет описать сущность, которую должен видеть клиент.

## Правила оформления отношений между классами:

* Если один класс должен зависеть от функциональности другого класса,то делать это необходимо через
слабую связь, посредством интерфейсов. 